\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=1.3cm]{geometry} % más compacto
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{setspace}

\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*}
\titlespacing{\section}{0pt}{4pt}{2pt}
\setstretch{0.95}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Martín Oscar Fourcans}} \\
    \vspace{2pt}
    Backend Developer \\
    \vspace{2pt}
    \href{mailto:ingfourcans@gmail.com}{ingfourcans@gmail.com} \quad | \quad 
    +54 381 4090457 \quad | \quad 
    \href{https://linkedin.com/in/ingfourcans}{linkedin.com/in/ingfourcans} \\
    Argentina (Remoto)
\end{center}

\vspace{3pt}

\section*{Resumen Profesional}

Ingeniero en Informática con 15 años de experiencia en análisis, diseño y desarrollo de soluciones, principalmente orientadas a la gestión y optimización de procesos en organizaciones.

A lo largo de mi carrera he participado en todo el ciclo de vida de los proyectos, desde la definición funcional hasta la implementación y mejora continua, combinando visión técnica con comprensión del negocio.

Actualmente me desempeño como desarrollador backend, con experiencia en trabajo colaborativo y toma de decisiones técnicas. Busco oportunidades remotas, donde pueda aportar experiencia, compromiso y capacidad de evolución en entornos dinámicos.

\vspace{3pt}

\section*{Experiencia Profesional}

\noindent{{\large \textbf{Backend Developer — Hexacta · Contract · Remote \hfill Feb 2025 - Present}}}\\[-3pt]
{\rule{\textwidth}{0.25pt}}
\begin{itemize}
    \item Diseño y desarrollo de APIs RESTful.
    \item Integración con servicios externos (APIs de terceros).
    \item Creación de endpoints (GET, POST, PUT, DELETE)
    \item Implementación de Clean Architecture.
\end{itemize}
\vspace{2pt}
{\small \textbf{Tecnologías:} C\#, .NET, Entity Framework Core, Bootstrap, SQL Server}

\vspace{3pt}

\noindent{{\large \textbf{Backend Developer — Andreani Grupo · Contract · Remote \hfill Oct 2021 - Dec 2024}}}\\[-3pt]
{\rule{\textwidth}{0.25pt}}
\begin{itemize}
    \item Diseño y desarrollo de APIs RESTful
    \item Protección de endpoints.
    \item Manejo de autenticación y autorización de usuarios.
    \item Participación en migraciones tecnológicas clave: .NET Framework → .NET Core.
    \item Optimización de rendimiento y consultas.
\end{itemize}
\vspace{2pt}
{\small \textbf{Tecnologías:} C\#, .NET, Entity Framework Core, JavaScript, Bootstrap, SQL Server}

\vspace{3pt}

\noindent{{\large \textbf{Backend Developer — Ministerio de Educación · On-site \hfill Nov 2012 - Sep 2021}}}\\[-3pt]
{\rule{\textwidth}{0.25pt}}
\begin{itemize}
    \item Desarrollé y mantuve aplicaciones web para la gestión de información educativa a gran escala, participando en proyectos vinculados a la administración de alumnos, recursos humanos y gestión documental. Fui referente técnico en este aspecto.
    \item En los últimos años de la experiencia, se migró de VB y ASP, a C\# ASP.NET CORE.
    \item Formé parte del desarrollo de soluciones orientadas a mejora la disponibilidad de información para la toma de decisiones. Se utilizó Crystal Reports con SQL Server.
    \item Trabajé en el desarrollo e implementación del sistema web para la gestión de expedientes con ASP, JAVASCRIPT y SQL SERVER.
\end{itemize}
\vspace{2pt}
{\small \textbf{Tecnologías:} C\#, .NET, Dapper, ASP, JavaScript, Bootstrap, SQL Server}

\vspace{3pt}

\noindent{{\large \textbf{Backend Developer — Mediterraneo Transp. de Carga · On-site \hfill Nov 2006 - Nov 2012 }}}\\[-3pt]
{\rule{\textwidth}{0.25pt}}
\begin{itemize}
    \item Diseñé y desarrollé desde cero el sistema de gestión integral de la empresa, cubriendo procesos clave como logística, facturación y contabilidad. Visual Basic y SQL SERVER.
    \item Asumí la responsabilidad completa del ciclo de vida del producto, desde la definición funcional hasta la implementación y evolución continua, incluyendo la gestión de la infraestructura.
    \item El sistema se consolidó como la plataforma central de la organización, permitiendo ordenar la operación, mejorar la eficiencia administrativa y dar soporte confiable a la gestión contable.
\end{itemize}
\vspace{2pt}
{\small \textbf{Tecnologías:} Visual Basic, SQL Server, Crystal Reports}

\vspace{3pt}

\section*{Educación}

\textbf{Ingeniero en Informatica - Graduado} \\
UNSTA - Universidad del Norte Santo Tomas de Aquino \hfill 1998 – 2004 \\

\vspace{1pt}

\textbf{Master en Administracion de Empresas - All coursework completed} \\
Universidad Nacional de Tucumán \hfill 2006 – 2012

\vspace{3pt}

\section*{Idiomas}

\textbf{Español - Nativo} \\

\vspace{1pt}

\textbf{English – B1 (Intermediate, currently improving)} \\


\end{document}